科學嘅角度，咩叫煮熟？

平時我地只係憑一樣食材嘅味道/顏色去分辨佢係生定熟，但有冇得喺佢嘅化學成份話佢熟唔熟呢？

留名

留明

類似係到達某個範圍嘅溫度可以足夠殺死啲污糟嘢或者寄生蟲

好似係化學加物理反應黎

不如拎豬肉做例子

豬肉生嗰陣同熟嗰，佢嘅成份係咩

所以蛋白質變性及失去功用

化學就唔知喇

變性

植物都係？

熟係咪一個科學詞語？

當一樣嘢熟咗嘅時候，入面有好多化學變化，例如蛋白質會denature，organics 會分解或者合成其他organics，有冇Key indicator衡量一樣嘢叫做「熟」？

搞爛哂 打個gc/lc ms成個fingerprint唔同哂

想聽多啲，咁不如用豬肉/生茶做例子

人類食左無痛無痛叫做熟 本來剩係得人先會用火煮食

以前聽呀sir 講蛋白質變性就叫熟
所以我哋可以用酸/鹹「煮熟」某d肉

Food analysis會打GC咩

depends on whether sterilization is complete

唔知 bio人

出街先，夜啲答你

有趣留名

btw,希望高手們盡量用長寫/中文講返啲名詞，打縮寫我未必明

咁魚生都叫熟左 ？

搭單一問
點解牛肉唔同其他肉，可以唔駛煮到全熟先食?

等科學家出現

成版都仲未有人提myoglobin, metmyoglobin

又冇人提100殺死菌，120度殺胞子

連登仔d level真係低到..

一心黎學野，點知見住班level仲低過我呢d degree仔嘅答案

LM

咁你識咪答下人 等人學野囉
人人都諗住入黎學野唔答 咁邊有野學呀

大家一齊討論下，唔駛串人嘅

巴打唔好咁勞氣

唔明

degree仔係叻仔既
全連登應該得你係高質

叻啦

高質呀 識咁多英文字

巴打們唔好罵戰我想學野咋

🤔🤔我都係學野

條友要人跟佢標準架

第二頁追故模式啦

Lm我覺得樓主會選和好

條撚樣 用自己錢去旅行又得罪佢

濕哂啦 Cassie

只要個溫度高到改變咗磁通量就算係

因為現代飼養牛好少有寄生蟲

另外就算食生牛肉感染到隻寄生蟲都唔致命 豬肉隻寄生蟲可以上腦入肺

長知識了

個個出晒街搵鬼答你